**唐從聖**，暱稱**從從**，[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[主持人](../Page/主持人.md "wikilink")、[演員](../Page/演員.md "wikilink")、[填詞人](../Page/填詞人.md "wikilink")、[作曲家](../Page/作曲家.md "wikilink")、[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")，出生於[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[臺南](../Page/臺南.md "wikilink")[永康](../Page/永康區.md "wikilink")。

## 演藝生涯

唐從聖出生於[臺南縣](../Page/臺南縣.md "wikilink")[永康市](../Page/永康市.md "wikilink")「影劇三[村](../Page/眷村.md "wikilink")」\[1\]
，畢業於[國立藝術學院取得](../Page/國立台北藝術大學.md "wikilink")[戲劇](../Page/戲劇.md "wikilink")[學士學位](../Page/學士學位.md "wikilink")。

1996年，唐從聖於就讀大學期間，主演由[楊德昌執導的電影](../Page/楊德昌.md "wikilink")《[麻將](../Page/麻將_\(電影\).md "wikilink")》，與搭檔[張震和](../Page/張震_\(演員\).md "wikilink")[柯宇綸等人代表參加](../Page/柯宇綸.md "wikilink")[柏林影展](../Page/柏林影展.md "wikilink")，並上台獲頒「評審團特別推薦獎」。2000年，他經由[朱延平提拔以](../Page/朱延平.md "wikilink")「陳阿匾」一角演出於[八大綜合台的](../Page/八大綜合台.md "wikilink")[政治戲仿節目](../Page/政治戲仿節目.md "wikilink")《主席有約》，並以模仿[中華民國時任](../Page/中華民國.md "wikilink")[總統](../Page/總統.md "wikilink")[陳水扁受到關注](../Page/陳水扁.md "wikilink")。之後，他在[中天電視持續參演](../Page/中天電視.md "wikilink")《[全民大悶鍋](../Page/全民大悶鍋.md "wikilink")》、《[全民最大黨](../Page/全民最大黨.md "wikilink")》和《[瘋狂大悶鍋](../Page/瘋狂大悶鍋.md "wikilink")》等節目，並以模仿[李敖](../Page/李敖.md "wikilink")、陳水扁、[鄭進一](../Page/鄭進一.md "wikilink")、[李炳輝](../Page/李炳輝.md "wikilink")、[彭華幹等名人著稱](../Page/彭華幹.md "wikilink")。

2013年11月1日，唐從聖發行個人首張微專輯《雙從人格》。2014年6月8日，他自[銘傳大學取得](../Page/銘傳大學.md "wikilink")[傳播](../Page/傳播學.md "wikilink")[碩士學位](../Page/碩士.md "wikilink")\[2\]。2017年底，唐從聖以一場活動主持酬勞為台幣20萬元至25萬元的價碼接下11場[尾牙活動邀約](../Page/尾牙.md "wikilink")\[3\]。2019年1月，唐於該年接下15場尾牙和[春酒活動](../Page/春酒.md "wikilink")\[4\]。

## 爭議

  - 2017年6月21日被鏡周刊報導已有妻子及兩名小女兒的唐從聖，傳出與已有未婚夫且論及婚嫁的台大女護士[外遇交往](../Page/外遇.md "wikilink")\[5\]\[6\]。

<!-- end list -->

  - 2017年9月26日，在台灣綜藝節目《[天才衝衝衝](../Page/天才衝衝衝.md "wikilink")》錄影中，唐從聖批評主持人徐乃麟「輸不起」，而遭到徐乃麟怒罵。9月29日，工作人員將事發影片翻拍並上傳至某Facebook社團後引起網友關注。而後唐從聖於30日凌晨3時於臉書直播，表示因徐乃麟不斷以髒話辱罵自己的母親長達3分鐘，以致母親受辱，說明將在10月初提出告訴，後透過曾國城和教會教友的安慰和勸勉，讓兩人的衝突和解\[7\]。

## 主持作品

### 模仿演出

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>''' 頻 道 '''</p></th>
<th><p>''' 節 目 '''</p></th>
<th><p><strong>附 註</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>中天</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/全民大悶鍋.md" title="wikilink">全民大悶鍋</a>》</p></td>
<td><p>長期模仿<a href="../Page/李敖.md" title="wikilink">李敖</a>、<a href="../Page/陳水扁.md" title="wikilink">陳水扁</a>、<a href="../Page/鄭進一.md" title="wikilink">鄭進一</a>、<a href="../Page/邱義仁.md" title="wikilink">邱義仁</a>、<a href="../Page/李炳輝.md" title="wikilink">李炳輝</a>、<a href="../Page/吳青峰.md" title="wikilink">吳青峰</a>、<a href="../Page/九把刀.md" title="wikilink">九把刀</a>、<a href="../Page/彭華幹.md" title="wikilink">彭華幹</a>、黄友輔、<a href="../Page/馬雲.md" title="wikilink">馬雲等角色</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>中天</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/全民最大黨.md" title="wikilink">全民最大黨</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>中天</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/瘋狂大悶鍋.md" title="wikilink">瘋狂大悶鍋</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/八大綜合台.md" title="wikilink">八大綜合台</a></p></td>
<td><p>《主席有約》</p></td>
<td><p>飾演：陳阿扁。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>八大綜合台</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/政治模仿秀_(電視節目).md" title="wikilink">政治模仿秀</a>》</p></td>
<td><p>飾演：李熬。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>八大綜合台</p></td>
<td><p>《政治魔倣秀》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/董至成.md" title="wikilink">董至成共同主持</a><br />
飾演：《李熬時間》之李熬與《連宋扁大對決》之陳阿扁</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/公共電視節目.md" title="wikilink">公視</a></p></td>
<td><p>《孫叔叔說故事－小丑奇遇記》</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 節目

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>''' 頻 道 '''</p></th>
<th><p>''' 節 目 '''</p></th>
<th><p><strong>附 註</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/原住民族電視臺.md" title="wikilink">原住民族電視臺</a></p></td>
<td><p>《Lima幫幫忙》</p></td>
<td><p>搭檔：瑪拉歐斯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/公視.md" title="wikilink">公視</a></p></td>
<td><p>《寶島好手800集特別節目》</p></td>
<td><p>搭檔:：<a href="../Page/阿喜.md" title="wikilink">阿喜</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>亞洲旅遊台</p></td>
<td><p>《勇闖中台灣》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/超視.md" title="wikilink">超視</a></p></td>
<td><p>《實在不可思議》</p></td>
<td><p>搭檔:：王瑞玲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/原住民族電視臺.md" title="wikilink">原住民族電視臺</a></p></td>
<td><p>《Lima幫幫忙》</p></td>
<td><p>搭檔：<a href="../Page/王宏恩.md" title="wikilink">王宏恩</a><br />
入圍金鐘獎最佳教育文化節目主持人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中視綜藝台.md" title="wikilink">中視綜藝台</a></p></td>
<td><p>《從實招來》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/衛視中文台.md" title="wikilink">衛視中文台</a></p></td>
<td><p>《移動星樂園》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/壹電視綜合台.md" title="wikilink">壹電視綜合台</a></p></td>
<td><p>《蘋果娛樂新聞》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/壹電視綜合台.md" title="wikilink">壹電視綜合台</a></p></td>
<td><p>《搞電影》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/行政院國家科學委員會.md" title="wikilink">行政院國家科學委員會</a></p></td>
<td><p>《氣候變遷下的抉擇》</p></td>
<td><p>入圍金鐘獎最佳行腳類節目主持人<br />
科普影片，<a href="../Page/聖工坊.md" title="wikilink">聖工坊製作</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>行政院國家科學委員會</p></td>
<td><p>《承諾一個乾淨的未來》</p></td>
<td><p>科普影片，聖工坊製作</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中視.md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/周日八點黨.md" title="wikilink">周日八點黨</a>》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/吳宗憲.md" title="wikilink">吳宗憲</a>、<a href="../Page/九孔_(藝人).md" title="wikilink">九孔並列第五代主持人</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/華視.md" title="wikilink">華視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/全民快樂有go正.md" title="wikilink">全民快樂有go正</a>》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/劉真.md" title="wikilink">劉真</a>、<a href="../Page/謝震武.md" title="wikilink">謝震武共同主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東森綜合台.md" title="wikilink">東森綜合台</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/美食007.md" title="wikilink">美食007</a>》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/簡愷樂.md" title="wikilink">蝴蝶姐姐主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>台視</p></td>
<td><p>《綜藝鐵金剛》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/緯來綜合台.md" title="wikilink">緯來綜合台</a></p></td>
<td><p>《電視笑話冠軍》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/許效舜.md" title="wikilink">許效舜</a>、<a href="../Page/陽帆.md" title="wikilink">陽帆</a>、<a href="../Page/董至成.md" title="wikilink">董至成共同主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>中視</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/電視大國民.md" title="wikilink">電視大國民</a>》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/吳宗憲.md" title="wikilink">吳宗憲</a>、<a href="../Page/陶晶瑩.md" title="wikilink">陶晶瑩</a>、<a href="../Page/大炳.md" title="wikilink">大炳</a>、<a href="../Page/康康.md" title="wikilink">康康</a>、<a href="../Page/錢韋杉.md" title="wikilink">錢韋杉</a>、<a href="../Page/陳建州.md" title="wikilink">黑人共同主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/八大第一台.md" title="wikilink">八大第一台</a></p></td>
<td><p>《台灣之子》</p></td>
<td><p>以「陳阿扁」的扮相與<a href="../Page/林美秀_(演員).md" title="wikilink">林美秀主持</a>，2003年～2004年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>華視</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/決戰濁水溪.md" title="wikilink">決戰濁水溪</a>》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/許傑輝.md" title="wikilink">許傑輝共同主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>華視</p></td>
<td><p>《無敵發發發》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/白冰冰.md" title="wikilink">白冰冰共同主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>台視</p></td>
<td><p>《綜藝發發發》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>華視</p></td>
<td><p>《無敵星期六》</p></td>
<td><p>固定班底</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>民視</p></td>
<td><p>《除夕特別節目》</p></td>
<td><p>搭檔：謝金燕</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>中天娛樂台</p></td>
<td><p>《無敵遊戲王》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/八大綜合台.md" title="wikilink">八大綜合台</a></p></td>
<td><p>《惡作劇之吻過年特別節目》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/張永正.md" title="wikilink">張永正</a>、<a href="../Page/趙詠華.md" title="wikilink">趙詠華共同主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中天娛樂台.md" title="wikilink">中天娛樂台</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/全民大挑戰.md" title="wikilink">全民大挑戰</a>》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/邰智源.md" title="wikilink">邰智源共同主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>公視</p></td>
<td><p>《表演打天下》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/衛視中文台.md" title="wikilink">衛視中文台</a></p></td>
<td><p>《明星糾察隊》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/徐乃麟.md" title="wikilink">徐乃麟</a>、<a href="../Page/何妤玟.md" title="wikilink">何妤玟共同主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>八大綜合台</p></td>
<td><p>《爆笑秀》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>八大綜合台</p></td>
<td><p>《皇家歌劇院》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>八大綜合台</p></td>
<td><p>《幸福委託書》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/陳玉佳.md" title="wikilink">陳玉佳</a>、<a href="../Page/崔麗心.md" title="wikilink">崔麗心共同主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>八大綜合台</p></td>
<td><p>《學園大作戰》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/陳孝萱.md" title="wikilink">陳孝萱</a>、<a href="../Page/楊宗憲.md" title="wikilink">楊宗憲共同主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>八大綜合台</p></td>
<td><p>《魔法大家好》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/張明興.md" title="wikilink">張明興共同主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中天綜合台.md" title="wikilink">中天綜合台</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/台北紅樓夢.md" title="wikilink">台北紅樓夢</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 兒童少年節目

| ''' 頻 道 '''                          | ''' 節 目 ''' | **附 註**                                   |
| ------------------------------------ | ----------- | ----------------------------------------- |
| 公視                                   | 《台灣囝仔讚》     | 與[布丁姐姐共同主持](../Page/陳櫻文.md "wikilink")    |
| [人間衛視](../Page/人間衛視.md "wikilink")   | 《小小讀經快樂行》   | 入圍金鐘獎最佳兒童節目主持人                            |
| [中天娛樂台](../Page/中天娛樂台.md "wikilink") | 《無敵遊戲王》     |                                           |
| [緯來綜合台](../Page/緯來綜合台.md "wikilink") | 《校外路隊長》     | 與[糖糖姐姐共同主持](../Page/張雲喬.md "wikilink")    |
| 公視                                   | 《少年烘焙雞》     | 與陳翊萱共同主持                                  |
| 公視                                   | 《少年哈週刊》     | 與[鍾欣凌](../Page/鍾欣凌.md "wikilink")、方懿德共同主持 |

### 中國大陸節目

| ''' 頻 道 '''                        | ''' 節 目 '''          | **附 註**      |
| ---------------------------------- | -------------------- | ------------ |
| [東南衛視](../Page/東南衛視.md "wikilink") | 《模王小咖秀》              | 評委           |
| [天津衛視](../Page/天津衛視.md "wikilink") | 《园來如此》               | 主持群          |
| [東南衛視](../Page/東南衛視.md "wikilink") | 《台秀大玩家》              | 嘉賓主持         |
| [江西衛視](../Page/江西衛視.md "wikilink") | 《媽媽來了》               | 表演指導老師       |
| [湖南衛視](../Page/湖南衛視.md "wikilink") | 《百變大咖秀》              | 評委、表演指導老師    |
| [湖南經視](../Page/湖南經視.md "wikilink") | 《2011跨年特別節目－一生一世闔家歡》 |              |
| 貴洲衛視                               | 《非常訪談》               | 嘉賓主持         |
| [廈門衛視](../Page/廈門衛視.md "wikilink") | 《娛樂英雄》               | 評委           |
| 天津少兒                               | 《成龍計畫》、《老爸是超人》       |              |
| [天津衛視](../Page/天津衛視.md "wikilink") | 《快樂轉轉轉過年特別節目》        | 與李琳、月亮姐姐共同主持 |
| 天津衛視                               | 《津夜嘉年華》              | 搭擋：李彬、劉剛     |
| [安徽衛視](../Page/安徽衛視.md "wikilink") | 《華美之秀》               | 評委           |

### 活動

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年 度</p></th>
<th><p>名 稱</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2019年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/向新北市志工致敬公益演唱會.md" title="wikilink">向新北市志工致敬公益演唱會</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/2018連江縣政府_跨年晚會.md" title="wikilink">2018連江縣政府 跨年晚會</a></li>
<li><a href="../Page/2018亞洲小姐_台灣區總決賽暨頒獎典禮.md" title="wikilink">2018亞洲小姐 台灣區總決賽暨頒獎典禮</a></li>
<li><a href="../Page/真愛台灣愛傳台南慈善音樂會.md" title="wikilink">真愛台灣愛傳台南慈善音樂會</a></li>
<li><a href="../Page/樂活桃園銀髮族第二屆卡拉OK歌唱大賽總決賽.md" title="wikilink">樂活桃園銀髮族第二屆卡拉OK歌唱大賽總決賽</a></li>
<li><a href="../Page/2018第一屆野草計劃頒獎典禮.md" title="wikilink">2018第一屆野草計劃頒獎典禮</a></li>
<li><a href="../Page/向嘉義市志工致敬公益演唱會.md" title="wikilink">向嘉義市志工致敬公益演唱會</a></li>
<li><a href="../Page/新莊愛傳承演唱會.md" title="wikilink">新莊愛傳承演唱會</a></li>
<li><a href="../Page/向彰化縣志工致敬公益演唱會.md" title="wikilink">向彰化縣志工致敬公益演唱會</a></li>
<li><a href="../Page/珍愛記憶演唱會.md" title="wikilink">珍愛記憶演唱會</a></li>
<li><a href="../Page/樂活桃園銀髮族第一屆卡拉OK歌唱大賽總決賽.md" title="wikilink">樂活桃園銀髮族第一屆卡拉OK歌唱大賽總決賽</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/高雄愛傳承演唱會.md" title="wikilink">高雄愛傳承演唱會</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/中華民國觀光旅遊產業新春團拜.md" title="wikilink">中華民國觀光旅遊產業新春團拜</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/聽咱的歌_看咱的影演唱會.md" title="wikilink">聽咱的歌 看咱的影演唱會</a></li>
<li><a href="../Page/心中有愛_關懷無限經典演唱會.md" title="wikilink">心中有愛 關懷無限經典演唱會</a></li>
<li><a href="../Page/台中愛傳承演唱會.md" title="wikilink">台中愛傳承演唱會</a></li>
<li><a href="../Page/台中大甲鎮瀾宮元宵晚會.md" title="wikilink">台中大甲鎮瀾宮元宵晚會</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/彰化員林跨年晚會.md" title="wikilink">彰化員林跨年晚會</a></li>
<li><a href="../Page/車城福安宮中秋晚會.md" title="wikilink">車城福安宮中秋晚會</a></li>
<li><a href="../Page/台灣科大EDBA/EMBA慈善音樂會—溫馨五月群星會.md" title="wikilink">台灣科大EDBA/EMBA慈善音樂會—溫馨五月群星會</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/第48屆金鐘獎.md" title="wikilink">第48屆金鐘獎</a>(廣播)頒獎典禮主持搭檔：楊千霈</li>
<li><a href="../Page/第22屆時報金犢獎頒獎典禮主持.md" title="wikilink">第22屆時報金犢獎頒獎典禮主持</a></li>
<li><a href="../Page/法務部青少年反毒大會.md" title="wikilink">法務部青少年反毒大會</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/劍湖山跨年晚會.md" title="wikilink">劍湖山跨年晚會</a></li>
<li><a href="../Page/王功漁火節.md" title="wikilink">王功漁火節</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/第46屆金鐘獎.md" title="wikilink">第46屆金鐘獎</a>(廣播)頒獎典禮主持搭檔：曾寶儀</li>
<li><a href="../Page/新竹工研院中秋晚會.md" title="wikilink">新竹工研院中秋晚會</a></li>
<li><a href="../Page/彰化全運會開幕主持.md" title="wikilink">彰化全運會開幕主持</a></li>
<li><a href="../Page/台北國際旅展苗栗館代言主持.md" title="wikilink">台北國際旅展苗栗館代言主持</a></li>
<li><a href="../Page/劍湖山跨年晚會.md" title="wikilink">劍湖山跨年晚會</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/情定永康情人節晚會.md" title="wikilink">情定永康情人節晚會</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/第46屆金馬獎.md" title="wikilink">第46屆金馬獎頒獎典禮星光大道搭檔</a>：楊千霈</li>
<li><a href="../Page/劍湖山跨年晚會.md" title="wikilink">劍湖山跨年晚會</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/第43屆金鐘獎.md" title="wikilink">第43屆金鐘獎頒獎典禮典星光大道搭檔</a>：楊千霈</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 記者會

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年 度</p></th>
<th><p>名 稱</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/西門萬屍節-活動記者會.md" title="wikilink">西門萬屍節-活動記者會</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/探索童趣-開幕記者會.md" title="wikilink">探索童趣-開幕記者會</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/以帽取人-開幕記者會.md" title="wikilink">以帽取人-開幕記者會</a></li>
<li><a href="../Page/Oking.com-上市發表記者會.md" title="wikilink">Oking.com-上市發表記者會</a></li>
<li><a href="../Page/自找的夢想-新書發表會.md" title="wikilink">自找的夢想-新書發表會</a></li>
<li><a href="../Page/台灣新屋特賣會-上市發表記者會.md" title="wikilink">台灣新屋特賣會-上市發表記者會</a></li>
<li><a href="../Page/新光三越.md" title="wikilink">新光三越信義新天地</a>18周年慶-記者會</li>
<li><a href="../Page/中國信託.md" title="wikilink">中國信託新舞台藝術節</a>-記者會</li>
<li><a href="../Page/歐得洋.md" title="wikilink">歐得洋</a>-因為有你專輯-簽唱會</li>
<li><a href="../Page/緯來戲劇台.md" title="wikilink">緯來戲劇台</a>-<a href="../Page/沒關係，是愛情啊.md" title="wikilink">沒關係，是愛情啊</a>-來台宣傳記者會</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 脫口秀

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年 度</p></th>
<th><p>名 稱</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/公視20_感謝有你_台慶晚會.md" title="wikilink">公視20 感謝有你 台慶晚會</a> 搭檔:：<a href="../Page/郭子乾.md" title="wikilink">郭子乾</a></li>
<li><a href="../Page/2018愛在四月天-閃亮星希望演唱會.md" title="wikilink">2018愛在四月天-閃亮星希望演唱會</a> 搭檔:：<a href="../Page/沈玉琳.md" title="wikilink">沈玉琳</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/2017文曄集團尾牙.md" title="wikilink">2017文曄集團尾牙</a> 搭檔:：<a href="../Page/陳彥壯.md" title="wikilink">陳彥壯</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/直貢巴新春祈福餐會.md" title="wikilink">直貢巴新春祈福餐會</a> 搭檔:：<a href="../Page/黃鐙輝.md" title="wikilink">黃鐙輝</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/第二屆全球華人福音微電影金鷹獎.md" title="wikilink">第二屆全球華人福音微電影金鷹獎</a> 搭檔:：<a href="../Page/小馬-倪子鈞.md" title="wikilink">小馬-倪子鈞</a></li>
<li><a href="../Page/RF荷娜法蕊仲夏夜晚宴.md" title="wikilink">RF荷娜法蕊仲夏夜晚宴</a> 搭檔:：<a href="../Page/阿迪-黃迪揚.md" title="wikilink">阿迪-黃迪揚</a></li>
<li><a href="../Page/海飛絲台北品牌活動晚宴.md" title="wikilink">海飛絲台北品牌活動晚宴</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 影視作品

### 戲劇

| 年 度   | 播出頻道         | 劇　　名                                             | 飾　 演    | 合作演員                                                                                                                                                                                                                             |
| ----- | ------------ | ------------------------------------------------ | ------- | -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 年份待考  | 中視           | [春風少年兄](../Page/春風少年兄.md "wikilink")             | 未知      |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 年份待考  | 八大           | [我是男子漢](../Page/我是男子漢.md "wikilink")             | 陳好業     |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 1999年 | 華視           | 驚奇劇場                                             | 小唐      | [趙英華](../Page/趙英華.md "wikilink")、[段星卉](../Page/段星卉.md "wikilink")                                                                                                                                                                |
| 2003年 | 民視           | [日正當中](../Page/日正當中_\(台灣電視劇\).md "wikilink")     | 劉秋田     |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2003年 | 中視           | [粉紅教父小甜甜](../Page/粉紅教父小甜甜.md "wikilink")         | 李小刀     |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2005年 | 台視           | [失戀高跟鞋](../Page/失戀高跟鞋.md "wikilink")             | 李建國     |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2006年 | 八大綜合台、中視     | [惡作劇之吻](../Page/惡作劇之吻.md "wikilink")             | 袁有才(阿才) | [鄭元暢](../Page/鄭元暢.md "wikilink")、[林依晨](../Page/林依晨.md "wikilink")、[汪東城](../Page/汪東城.md "wikilink")、張永正、[趙詠華](../Page/趙詠華.md "wikilink")、章柏翰、[許瑋甯](../Page/許瑋甯.md "wikilink")                                                     |
| 2007年 | 八大綜合台、中視、TVB | [惡作劇2吻](../Page/惡作劇2吻.md "wikilink")             | 袁有才(阿才) | [鄭元暢](../Page/鄭元暢.md "wikilink")、[林依晨](../Page/林依晨.md "wikilink")、[汪東城](../Page/汪東城.md "wikilink")、張永正、[趙詠華](../Page/趙詠華.md "wikilink")、章柏翰                                                                                      |
| 2007年 | 台視、三立都會台     | [櫻野三加一](../Page/櫻野三加一.md "wikilink")             | 孔孝天(議員) |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2008年 | 台視、三立都會台     | [無敵珊寶妹](../Page/無敵珊寶妹.md "wikilink")             | 姚阿明     |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2011年 | 台視           | [醉后决定爱上你](../Page/醉后决定爱上你.md "wikilink")         | Cup 12  |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2011年 | 八大娛樂K台、華視    | [幸福萬靈丹](../Page/幸福萬靈丹.md "wikilink")             | 嚴重      | [李沛旭](../Page/李沛旭.md "wikilink")、[小禎](../Page/小禎.md "wikilink")、[包偉銘](../Page/包偉銘.md "wikilink")                                                                                                                                 |
| 2012年 | MTV          | [PM10-AM03](../Page/PM10-AM03.md "wikilink")     | Tony    |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2014年 | 三立台灣台        | [台灣風火輪](../Page/台灣風火輪.md "wikilink")             | 姜浩剛     |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2014年 | 三立台灣台        | [熱海戀歌](../Page/熱海戀歌.md "wikilink")               | 廖添財     |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2015年 | 樂視網          | [PMAM之慾望俱樂部](../Page/PMAM之慾望俱樂部.md "wikilink")   | 志學      |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2015年 | 華視、年代MUCH台   | [一代新兵之八極少年](../Page/一代新兵之八極少年.md "wikilink")     | 張天豪     |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2016年 | 台視、三立都會台     | [後菜鳥的燦爛時代](../Page/後菜鳥的燦爛時代.md "wikilink")       | 算命師     |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2016年 | 台視           | [700歲旅程](../Page/700歲旅程.md "wikilink")           | 少年版藍山伯  |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2017年 | 公視           | [野模](../Page/野模.md "wikilink")                   | 唐凡      | [康茵茵](../Page/康茵茵.md "wikilink")、[張景嵐](../Page/張景嵐.md "wikilink")、[李依瑾](../Page/李依瑾.md "wikilink")                                                                                                                               |
| 2017年 | KKTV         | 第一次                                              | 江友賓     |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2019年 | 中視           | [鑑識英雄II 正義之戰](../Page/鑑識英雄II_正義之戰.md "wikilink") | 白勇      |                                                                                                                                                                                                                                  |
| 2019年 | Netflix      | [國際橋牌社](../Page/國際橋牌社.md "wikilink")             |         | [楊烈](../Page/楊烈.md "wikilink")、[湯志偉](../Page/湯志偉.md "wikilink")、[周孝安](../Page/周孝安.md "wikilink")、[夏騰宏](../Page/夏騰宏.md "wikilink")、[李杏](../Page/李杏.md "wikilink")、[陳妤](../Page/陳妤.md "wikilink")、[廖苡喬](../Page/廖苡喬.md "wikilink") |

### 電影

| 年 度   | 片　　名                                              | 飾　 演          |
| ----- | ------------------------------------------------- | ------------- |
| 1994年 | 《[飛俠阿達](../Page/飛俠阿達.md "wikilink")》              |               |
| 1996年 | 《[麻將](../Page/麻將_\(電影\).md "wikilink")》           | 紅魚            |
| 2000年 | 《[一一](../Page/一一.md "wikilink")》                  | 紅魚            |
| 2000年 | 《[運轉手之戀](../Page/運轉手之戀.md "wikilink") THE CABBIE》 | 計程車搶匪         |
| 2011年 | 《[彈簧床先生](../Page/彈簧床先生.md "wikilink")》            | 牧師            |
| 2012年 | 《[新天生一對](../Page/新天生一對.md "wikilink")》            | 鐵支            |
| 2012年 | 《[貧民英雄](../Page/貧民英雄.md "wikilink")》              | 吳光亮           |
| 2013年 | 《[幸運星](../Page/幸運星_\(短片\).md "wikilink")》         | 怪醫師，女主角胡女女的爸爸 |
| 2013年 | 《[天台](../Page/天台_\(電影\).md "wikilink")》           | 夜市叫賣哥         |
| 2015年 | 《[戀愛排班表](../Page/戀愛排班表.md "wikilink")》            | 菜鳥警察李雄        |
| 2016年 | 《[人生按個讚](../Page/人生按個讚.md "wikilink")》            | 張凱            |
| 2018年 | 《[有一種喜歡](../Page/有一種喜歡.md "wikilink")》            | 夜市香腸攤老闆       |

### MV

  - [江淑娜](../Page/江淑娜.md "wikilink")《兩個人的月亮》（1992年）
  - [康康](../Page/康康.md "wikilink")《難過的我問快樂的我》（2012年）

## 劇場作品

### 舞台劇

| 年 度      | 劇 團                                                  | 劇 名                                                 |
| -------- | ---------------------------------------------------- | --------------------------------------------------- |
| 2019年1月  | [東森劇場](../Page/東森劇場.md "wikilink")                   | 《[悶鍋出任務](../Page/悶鍋出任務.md "wikilink")》              |
| 2018年1月  | [如果兒童劇團](../Page/如果兒童劇團.md "wikilink")               | 《[東方夜譚](../Page/東方夜譚.md "wikilink")》                |
| 2017年11月 | [果陀劇場](../Page/果陀劇場.md "wikilink")                   | 《[徵婚啟事](../Page/徵婚啟事.md "wikilink")》（台南場客串演出）       |
| 2017年11月 | [師範大學表藝華文音樂劇中心](../Page/師範大學表藝華文音樂劇中心.md "wikilink") | 《[山海經傳](../Page/山海經傳.md "wikilink")》（廈門演出）          |
| 2016年8月  | [表演工作坊](../Page/表演工作坊.md "wikilink")                 | 《[暗戀桃花源](../Page/暗戀桃花源.md "wikilink")》30週年紀念版（台北演出） |
| 2016年6月  | [果陀劇場](../Page/果陀劇場.md "wikilink")                   | 《一個兄弟》                                              |
| 2016年4月  | [全民大劇團](../Page/全民大劇團.md "wikilink")                 | 《當岳母刺字時媳婦是不贊成的》                                     |
| 2016年3月  | [表演工作坊](../Page/表演工作坊.md "wikilink")                 | 《[暗戀桃花源](../Page/暗戀桃花源.md "wikilink")》30週年紀念版（上海演出） |
| 2015年10月 | [綠光劇團](../Page/綠光劇團.md "wikilink")                   | 《菜鳥警察押解老扒手》                                         |
| 2015年6月  | [表演工作坊](../Page/表演工作坊.md "wikilink")                 | 《夜夜說相聲》                                             |
| 2014年11月 | [果陀劇場](../Page/果陀劇場.md "wikilink")                   | 《冒牌天使》                                              |
| 2014年10月 | [花雅劇坊](../Page/花雅劇坊.md "wikilink")                   | 《台北紐約之小王的後宮任務》                                      |
| 2014年8月  | [全民大劇團](../Page/全民大劇團.md "wikilink")                 | 《瘋狂電視台II選秀風雲》（上海演出）                                 |
| 2010至今   | [全民大劇團](../Page/全民大劇團.md "wikilink")                 | 《瘋狂電視台》（加演中）                                        |
|          | [表演工作坊](../Page/表演工作坊.md "wikilink")                 | 《絕不付帳》、《十三角關係》、《他和他的兩個老婆》                           |
|          | [漢聲合唱團](../Page/漢聲合唱團.md "wikilink")                 | 中國歌劇《桃花過渡》（導演作品）                                    |
| 2006年6月  | [果陀劇場](../Page/果陀劇場.md "wikilink")                   | 《公寓春光》舞台劇                                           |
| 2007年1月  | [果陀劇場](../Page/果陀劇場.md "wikilink")                   | 《[巴黎花街](../Page/巴黎花街.md "wikilink")》歌舞劇             |
| 2008年4月  | [果陀劇場](../Page/果陀劇場.md "wikilink")                   | 《[我要成名美好世界](../Page/我要成名美好世界.md "wikilink")》歌舞劇     |
| 2009年4月  | [果陀劇場](../Page/果陀劇場.md "wikilink")                   | 《[梁祝](../Page/梁祝.md "wikilink")》全本黃梅調歌舞劇            |
|          | [九九劇團](../Page/九九劇團.md "wikilink")                   | 《誰家老婆上錯床》                                           |
|          | [紙風車劇團](../Page/紙風車劇團.md "wikilink")                 | 《神奇玩具屋》、《長角的暴龍》、《妙猴王大鬧花果村》                          |
| 1999年6月  | [綠光劇團](../Page/綠光劇團.md "wikilink")                   | 《結婚？結昏！\~辦桌「典藏版」》                                   |
|          | [綠光劇團](../Page/綠光劇團.md "wikilink")                   | 《都是當兵惹的禍》、《站在屋頂上唱歌》                                 |
|          | [杯子劇團](../Page/杯子劇團.md "wikilink")                   | 《鐘馗》、《神仙果》、《超時空歷險記》                                 |
|          | [朱宗慶打擊樂團](../Page/朱宗慶打擊樂團.md "wikilink")             | 《小叮噹的弦樂世界》                                          |
|          | [古意劇團](../Page/古意劇團.md "wikilink")                   | 《雜技之鎮》                                              |

## 音樂作品

### 詞曲創作

| 年 度   | 歌 手   | 名 稱            | 歌 曲                                      | 詞 曲 創 作  |
| ----- | ----- | -------------- | ---------------------------------------- | -------- |
| 2015年 | 歐得洋   | 《因為有你》         | 「音樂盒」                                    | 作詞 、作曲   |
| 2014年 | 坣娜    | 《星光雲寂》         | 中文宣傳曲「我的愛情片」                             | 作詞、作曲    |
| 2014年 | 超視    | 《實在不可思議》       | 片尾曲「夢想之後」                                | 作詞、作曲、演唱 |
| 2014年 | 全民大劇團 | 《瘋狂電視台II之選秀風雲》 | 主題曲「夢想之後」                                | 作詞、作曲    |
| 2013年 | 唐從聖   | 《雙從人格》         | 「化骨綿掌」、「愛上你不奇怪」、「快樂的告別式」、「朋友你還有我」、「胖男時代」 | 作詞、作曲    |
| 2013年 | 唐從聖   | 《雙從人格》         | 「臨時演員」                                   | 作詞       |
| 2012年 | 錦雯    | 《陪伴幸福》         | 「還記得」                                    | 作詞       |
| 2011年 | 周杰倫   | 《驚嘆號》          | 「皮影戲」                                    | 作詞       |
|       | 果陀劇場  | 歌舞劇 《我要成名》     | 「朋友你還有我」、「萬里長城」                          | 作詞、作曲    |
|       | 許瑋倫   | 《告別音樂會》        | 紀念歌曲「天使的翅膀」                              | 作詞       |
|       |       | 電影 《彈簧床先生》     | 片尾曲 「愛上你不奇怪」                             | 作詞、作曲    |

### 專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>''' 發 行 日 期 '''</p></th>
<th><p>''' 專 輯 名 稱 '''</p></th>
<th><p>''' 曲 目 '''</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2013年11月1日</p></td>
<td><p>《雙從人格》</p></td>
<td><ol>
<li>化骨綿掌</li>
<li>愛上你不奇怪（feat.<a href="../Page/林采欣.md" title="wikilink">林采欣</a>）</li>
<li>快樂的告別式</li>
<li>臨時演員</li>
<li>朋友你還有我</li>
<li>胖男時代</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 配音作品

  - 以下皆為中文配音。

### 音樂劇

  - 《[冰上音樂劇－冰原歷險記](../Page/冰上音樂劇－冰原歷險記.md "wikilink")》：喜德

### 台灣動畫

| 播映年份 | 作品名稱                                     | 配演角色 | 備註 |
| ---- | ---------------------------------------- | ---- | -- |
| 2007 | [大嬸婆與小聰明](../Page/大嬸婆與小聰明.md "wikilink") | 阿三哥  |    |
| 2011 | [憶世界大冒險](../Page/憶世界大冒險.md "wikilink")   | 老密   |    |

### 日本動畫電影

| 播映年份 | 作品名稱                                     | 配演角色 | 備註 |
| ---- | ---------------------------------------- | ---- | -- |
| 2005 | [翡翠森林狼与羊](../Page/翡翠森林狼与羊.md "wikilink") | 卡茲   |    |

### 歐美動畫電影

| 播映年份 | 作品名稱                                             | 配演角色 | 備註 |
| ---- | ------------------------------------------------ | ---- | -- |
| 2001 | [史瑞克](../Page/史瑞克.md "wikilink")                 | 驢子   |    |
| 2002 | [冰原歷險記](../Page/冰原歷險記.md "wikilink")             | 喜德   |    |
| 2004 | [史瑞克2](../Page/史瑞克2.md "wikilink")               | 驢子   |    |
| 2006 | [冰川时代2](../Page/冰川时代2.md "wikilink")             | 喜德   |    |
| 2006 | [機器人歷險記](../Page/機器人歷險記.md "wikilink")           | 粉兜   |    |
| 2007 | [史瑞克三世](../Page/史瑞克三世.md "wikilink")             | 驢子   |    |
| 2009 | [冰原歷險記3：恐龍現身](../Page/冰原歷險記3：恐龍現身.md "wikilink") | 喜德   |    |
| 2010 | [史瑞克快樂4神仙](../Page/史瑞克快樂4神仙.md "wikilink")       | 驢子   |    |
| 2012 | [冰原歷險記4：板塊漂移](../Page/冰原歷險記4：板塊漂移.md "wikilink") | 喜德   |    |
| 2016 | [冰原歷險記：笑星撞地球](../Page/冰原歷險記：笑星撞地球.md "wikilink") | 喜德   |    |

### 其他

  - 《[國家地理企鵝篇DVD](../Page/國家地理企鵝篇DVD.md "wikilink")》

## 書籍著作

  - 《唐阿扁今天不做總統》，唐從聖著，[商周文化](../Page/商周文化.md "wikilink")2001年10月4日初版；ISBN
    9867892763

## 校園教導

  - 桃園縣楊梅市[永平工商表演藝術科戲劇老師](../Page/永平工商.md "wikilink")

## 參考文獻

  - [87歲阿婆頂33度賣芒果
    唐從聖直購20斤「把她趕回家！」](http://www.ettoday.net/news/20150618/522526.htm)
  - [唐從聖「37個頭」針砭時事　怕沒朋友失山頭！](http://www.nownews.com/n/2015/04/07/1661472)
  - [唐從聖顧失智雙親　熱淚盈眶憶往事](https://web.archive.org/web/20150620001202/http://news.cts.com.tw/nownews/entertain/201506/201506041621656.html#.VYRtIM8Vipo)
  - [談廢死
    唐從聖：人就是賤！](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20150603002657-260404)
  - [唐從聖泰國圓夢變身美艷人妖　為學藝全身剃毛痛到哇哇叫](https://web.archive.org/web/20150620004854/http://blog.ctitv.com.tw/dreamermaker/archive/0001/01/01/18493.aspx)
  - [唐從聖貫穿全劇 《押解》評價高 － 吳念真出手便催淚 綠光台灣文學劇場第三部作品
    深度立體博滿堂彩](http://ent.ltn.com.tw/news/paper/921194)
  - [《改變的起點》雙「從」人格笑淚交織
    唐從聖演藝人生！](http://tube.chinatimes.com/20160212000993-261403)

## 外部連結

  -
  -
  - [唐從聖簡介](http://lov.vac.gov.tw/Village/Content.aspx?i=33&c=1)（榮民文化網）

  -
  -
  -
  -
[Category:台灣喜劇演員](../Category/台灣喜劇演員.md "wikilink")
[Category:臺灣電視男演員](../Category/臺灣電視男演員.md "wikilink")
[Category:台灣電視主持人](../Category/台灣電視主持人.md "wikilink")
[T](../Category/台灣男性配音員.md "wikilink")
[Category:銘傳大學校友](../Category/銘傳大學校友.md "wikilink")
[Category:國立藝術學院校友](../Category/國立藝術學院校友.md "wikilink")
[Category:台灣外省人](../Category/台灣外省人.md "wikilink")
[Category:永康區人](../Category/永康區人.md "wikilink")
[Cong從](../Category/唐姓.md "wikilink")
[Category:模仿藝人](../Category/模仿藝人.md "wikilink")
[Category:臺灣舞台劇演員](../Category/臺灣舞台劇演員.md "wikilink")

1.
2.
3.  [錢來就賺！沈玉琳荒謬風格狂撈600萬　蟬聯今年尾牙王](https://www.setn.com/News.aspx?NewsID=325754/)，[三立新聞網](../Page/三立新聞網.md "wikilink")，2017-12-14
4.  [藝人主持費打折
    小咖被腰斬](https://www.chinatimes.com/newspapers/20190119000509-260110/)，[中時電子報](../Page/中時電子報.md "wikilink")，2019-01-19
5.
6.
7.